---
hide:
  - toc
---

# LINEISEMPTY

| 関数名                                                                 | 引数 | 戻り値 |
| :--------------------------------------------------------------------- | :--- | :----- |
| ![](../assets/images/IconEmuera.webp)[`LINEISEMPTY`](./LINEISEMPTY.md) | なし | `int`  |

!!! info "API"

    ```  { #language-erbapi }
	int LINEISEMPTY
    ```
	現在[`PRINT`](./PRINT.md)している行が空行かどうかを判断する命令です。  
	この命令を実行した時点で`PRINTL `を行おうとした場合、  
	その結果がただの空行になる場合には`1`を、そうでない場合は`0`を`RESULT:0`に代入もしくは返します。  
	`PRINTC`系で条件に応じたボタンを順次書き連ねる場合に、最後にこの命令を使用することで、  
	表示されるボタンがあるかないかを判別し、なければ専用の表示をするといったことが可能です

!!! hint "ヒント"

    命令、式中関数両方対応しています。
